想按左層樓，求解答

屋企有層居屋，想額外買個單位收租投資

目標想套番大概200萬出黎連手頭上資金買番個單位做50%首期，然後用黎收租。

想問下各路英雄，按層樓黎比50%首期或者直接做9成按揭邊樣好？

我明白放租最多只能做50%按，但麻煩大家當睇唔到呢條例，純粹用9成按同按左層樓比較。

睇你還幾多錢 按左樓再加埋新樓咁計
你當冇收租情況下還唔還得起

按樓需唔需要你擔保？

如唔洗
按樓好

唔太明白一樣野，當我係層舊樓度按200萬出黎同我新樓做9成按做200萬按揭，還嘅錢唔係一樣嗎？

需要擔保

但當我係層舊樓度按200萬出黎同我新樓做9成按做200萬按揭，還嘅錢唔係一樣嗎？

居屋未補地價可以按架咩？

多謝回覆，居屋已補地價
新樓用太太名做按揭

新樓唔洗比按保
出租合法

市居好多未補 貴過新界私樓

新樓唔需要做擔保人，因為只需供200萬太太一人已經夠供

咁是否應該按左層樓，同太太名買新樓最化算？

一次過供新舊樓同9成按淨供新樓嘅供款應該差唔多？

9按唔比放租，但樓主應該係想衝紅燈

按樓 再買 另一層，你地既負債會變多左
但相對安全，假日你地收入穩既
呢個都係好選擇

即係一間Full paid + 一間九按

VS

兩間5按或以下

現金流應該冇乜分別

但後者唔犯法穩陣啲，雖然都冇乜聽過有人出事

同埋可以慳按保嗰筆

一定係後者好d 同埋又慳到保費 又唔洗批MC 快好多
前者租客知 一定會攪你 到時好麻煩

加按可能做唔到30年還款 同埋要睇業主有冇還款能力 冇就要加擔保

緊係按完$200萬同時借九成
分開兩間銀行申請

之前我租樓個業主都係咁

層居屋未補地價 唔俾加按套錢

點解呢

搭單一問
有層私樓按左比銀行
係咪要還哂錢比銀行先可以賣左佢？
定未還哂都可以賣

但按層樓同新單位唔同人名，銀行可以check到？